《愛•回家》醒哥搞韓菜賺變蝕：我如老了十年

做完《愛‧回家》後開韓菜 的「醒哥」朱滙林（William）。他的韓式餐廳「B家」炒辣 雞，經本刊報導後人氣急升，但之後卻頭頭碰着黑，令生意急跌。 餐廳更爆出裝修「走數」及請黑工疑雲，令初次創業的醒哥坦言：「 搞間餐廳，令我好似老咗十年咁！」

醒哥自拍畢處境劇後，上年鮮有在大台露面，原來他集中在內地發展 ，他坦言大部分時間都離港工作，「主要都喺內地工作，拍吓網絡電 影、做吓婚宴司儀咁。今年會開始拍《深宮計》，但嚟緊新嘅《愛‧ 回家》就會成個班底換晒！」

說到餐廳生意，他直指經傳媒一連串採 訪後，營業額立即有起色，「一出街四、五日之後， 啲booking電話就響個不停，甚至俾客投訴點解打極都打唔通 ，最多試過一個月做成一百萬生意！」

他指在暑假期間，高峰時更曾由月蝕數萬暴增至賺廿萬，但至九月生 意就急速回落，「睇吓盤數，咦，點解跌咗一半嘅，到第二個月又係 咁，更加試過要月蝕兩、三萬，最主要都係平日太少人嚟，維唔到皮 ！」

William坦言，生意下跌最大原因仍是店鋪選址問題，「 好多時第一次嚟嘅客人，跟Openrice個方法由太子嚟都搵唔 到，其實由旺角嚟會好少少，但係搵Openrice要求改番， 佢哋又愛理不理。」

港大法律系畢業的William，開業時對自己核數、管理有信心 ，但除要為生意下跌而「頭痕」外，不幸事件接踵而來，其中一件就 是裝修「走數」。記者事隔半年再走訪餐廳，發現每張餐桌上都附設 的特色煙囪已經消失，他解釋原來是違反了消防條例而不知，「之前 搵咗間裝修公司，同我介紹如果咁整啲煙囪會幾好睇。原本俾晒錢佢 應承晒搞掂所有嘢，幫我出埋牌，但到最後先發現好多嘢都唔合法。 」

他透露要額外花了六位數善後，「佢之後仲同我講要俾多三十萬， 唔係就唔會俾番啲證明我，我情願再搵第二間公司整， 我都唔會再聽佢講。」現時與裝修公司仍處於膠着狀態， 他聲言會採取法律行動追究。

除了破財，這盤生意更令William惹上官非，餐廳在上年九月 捲入聘請黑工案，事件更被登上港聞版。報導指，當時入境處人員帶 走他及一名越南籍員工，更慘被網民直指「知法犯法」。

醒哥解釋聘 請該員工時，她能出示三粒星身份證：「雖然嗰個人唔係我直接請， 但係普通人真係唔會質疑張身份證嘅真假，同埋個員工都承認咗佢係 故意用假身份證，但下次真係要小心啲。」

採訪：梁延宇
攝錄：梁正平

抵死

變得咁快，會唔會係之前做強國人生意？

賣狗糧都蝕得 戇鳩鳩

煮兩包辛辣麵搭塊牛餐肉再加芝士同泡菜

收佢老母二,三百蚊一位都唔過份啦

咁都可以蝕真係捐番入老母個肚度算

William坦言，生意下跌最大原因仍是店鋪選址問題，「 好多時第一次嚟嘅客人，跟Openrice個方法由太子嚟都搵唔 到，其實由旺角嚟會好少少，但係搵Openrice要求改番， 佢哋又愛理不理。」

自己係f b開個page做起佢咪得
唔係咁都唔得 賴openrice 嘛
大把餐廳都有fb page 啦

港大法律系 咁高學歷做無記咁睇唔開

邊能個醒哥

邊個醒哥？

邊位？

做完《愛‧回家》

而我不知道

咪愛回家有呢條友 見都未見過

港大法律系，但拍愛回家做師爺

唔係個個都讀到pcll
就算讀到冇人脈出到黎都係得4 5皮一個月
比佢拍戲出到名 再出黎做生意既話 一個月分分鐘搵幾廿皮個月
不過整韓菜就抵死 日本菜咪幾好

泡菜D野咁撚難食 正常香港人邊會岩食
呢D垃圾新屎坑三日香,只可以做一頭半個月生意

港女打完一次卡就唔會再去啦

邊個係醒哥，以為係劉醒

思思個阿哥

最on9就係而d
開係大角咁又唔咩特別野
有邊個會特登入去食你
做生意邊曬搞咁多野
除時我街口間米線都賺十萬一日